{
    "question": "Huruf qalqalah sugra terjadi, apabila ...\u00a0*\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Qalqalah sugra terjadi apabila huruf qalqalah\u00a0itu mati (sukun) pada kata asalnya (pada umumnya terletak ditengah-tengah kata).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu </p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-2-contoh-perilaku-hormat-kepada-kedua-orangtua-yang-sesu-941",
            "question": "Sebutkan 2 contoh perilaku hormat kepada kedua orangtua yang sesuai dengan kisah keteladanan nabi ismail a.s",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ismail adalah anak yang BERBAKTI</p><p>kepada orangtuanya, ia patuh atas</p><p>semua perintah Nabi Ibrahim as</p><p>termasuk saat ayahnya bermimpi</p><p>untuk menyembelih dirinya.</p><p></p><p>Nabi Ismail a.s. selalu patuh dan taat kepada orang tua. Kebaikan apa pun yang diperintahkan orang tuanya, akan dilaksanakan dengan senang hati.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>baru nemu pertanyaannya maaf ya kalau telat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ukuran-zakat-fitrah-adalah-satu-sha-atau-4-mud-jika-dihitung-lite-206",
            "question": "Ukuran zakat fitrah adalah satu sha atau 4 mud jika dihitung liter menjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3,5 liter atau setara juga dengan 2,5 kg</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-nabi-muhammad-saw-pergi-berdakwah-ke-taif-reaksi-yang-ditunj-100",
            "question": "2. Nabi Muhammad saw. pergi berdakwah ke Taif.    Reaksi yang ditunjukkan penduduk Taif adalah\r\na. menerima dakwah Nabi Muhammad saw.\r\nb. meminta Nabi Muhammad saw. tinggal di\r\nTaif\r\nc. melempari Nabi Muhammad saw. dengan\r\nbatu\r\nd. menjamu Nabi Muhammad saw. selama tiga\r\nhari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>C. melempari nabi Muhammad dengan batu</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban </strong></p><p><strong>c </strong><strong>melempari </strong><strong>nabi </strong><strong>Muhammad</strong><strong> Saw</strong><strong> </strong><strong>dengan</strong><strong> </strong><strong>batu</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agama-teguh-sugianto-adalah-480",
            "question": "Agama teguh sugianto adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>diketahui kalau ternyata Agama yang dianut Teguh adalah Buddha.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "arti-dari-kata-sylei-adalah-428",
            "question": "Arti dari kata Syl\u00e9i adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sebelumnya atau berikutnya </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah ngga terlalu paham. Tapu semoga bener<strong> </strong><strong>:</strong><strong>V</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-thawaf-yang-dilakukan-ketika-jamaah-haji-baru-tiba-di-mekkah-d-395",
            "question": "8. thawaf yang dilakukan ketika jamaah haji baru tiba di mekkah dinamakan thawaf \u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Thawaf Qudum </strong></p><p></p><p>Thawaf yang dilakukan Pada Saat Tiba di Mekah adalah Thawaf Qudum atau tawaf kedatangan. Tawaf ini wajib dilakukan oleh pelaksana haji <em>ifrad</em> atau <em>qarin</em> saat tiba di Mekah atau saat memasuki Mekkah. sebelum melaksanakan wuquf. Bagi pelaksana haji tamattu\u2019, thawaf ini tercakup ke dalam tawaf umrah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-dikerjakan-dengan-berjamaah-dan-telah-masuk-waktu-dzuhur-meru-282",
            "question": "7. Dikerjakan dengan berjama'ah dan telah masuk waktu    dzuhur merupakan bagian dari...\r\nA. Syarat sah salat jum'at\r\nB. Rukun salat jum'at\r\nC. Syarat wajib salat jum'at\r\nD. Sunnah salat jum'at\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.syarat sah salat jum&#039;at</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Syarat sah sholat jum&#039;at</p><p><strong>maaf klo salah</strong></p><p><strong></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nabi-muhammad-dalam-misi-dakwah-nya-memakai-dua-metode-yaitu-meto-382",
            "question": "Nabi Muhammad dalam misi dakwah nya memakai dua metode yaitu metode sembunyi sembunyi dan metode terang terangan .jelaskan dua metode tersebut dan jelaskan alasan memakai metode tersebut?!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>metode sembunyi diartikan karna nabi baru menjadi nabi pengikutnya masih 5 org</p><p>kalau metodi terang\u00b2 artinya nabi sudah memliki pengikut banyak dan dia sudah menjadi rasul</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "26-pernyataan-berikut-ini-yang-tepat-tentang-tadarus-al-quran-a-102",
            "question": "26. Pernyataan berikut ini yang tepat tentang tadarus Al qur'an adalah    A. harus dilakukan berjama'ah dan di masjid\r\nB. kegiatan membaca Al Qur'an boleh secara sendirian maupun berjama'ah, boleh di masjid\r\natau di rumah\r\nC. membacanya harus keras supaya orang lain mendengarnya\r\nD. berlomba-lomba membacanya supaya tercapai dalam sebulan khatam 30 juz\r\n27. Banyak sekali keutamaan jika kita membaca Al Qur'an yang kita dapatkan diantaranya\r\nadalah....\r\nA mendapatkan ketenangan hati, pahala yang berlipat ganda, dan mendapatkan syafaat dari Al\r\nQur'an di akhir kelak\r\nB. waktu banyak yang terbuang untuk membaca Al Qur'an\r\nC. banyak mendapatkan makanan kalau Tadarus di masjid\r\nD. dapat memperbagus suara karena sering membaca Al Qur'an\r\nKD. 3.17\r\n28. Beliau bukanlah dari kalangan nabi atau rasul tetapi namanya diabadikan dalam Al Qur'an dan\r\nnama surat dalam Al Qur'an. Kisah hidupnya dapat dijadikan teladan bagi umat Islam. Beliau\r\nadalah....\r\nA. Hamzah bin Abdul Mutholib\r\nC. Uwais Al Qorni\r\nB. Salman Al Farisi\r\nD. Luqmanul Hakim\r\n29. Dalam Al Qur'an surat Luqman berada pada urutan ke ....\r\nA. 34\r\nC.32\r\nB. 33\r\nD. 31\r\n30. Pesan yang disampaikan Luqmanul Hakim kepada anak-anaknya, kecuali ....\r\nA. larangan mempersekutukan Allah\r\nB. berbuat baik pada orang tua\r\nC. mendirikan sholat, amar ma'ruf nahi munkar, dan sabar mengahdapi masalah\r\nD. hidup harus mencari nafkah karena kebahagiaan hidup adalah banyak uang atau harta\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>26. B</p><p>27.a</p><p>28.d</p><p>29.d</p><p>30.d</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manusia-adalah-mahluk-allah-swt-yang-dijadikan-khalifah-di-bumi-393",
            "question": "Manusia adalah mahluk allah swt. yang dijadikan khalifah di bumi ini. ia diberikan akal pikiran sehingga mampu mengelola bumi dan mencari rezeki yang baik serta halal untuk memenuhi kebutuhan hidupnya. hal tersebut merupakan wujud pengamalan dari beriman kepada malaikat \u2026. *a. izrailb. munkar dan nakirc. mikaild. israfil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>malaikat mikail </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena malaikat mikail di berikan allah swt untuk mencarikan/membagikan rezeki yg baik untuk kita serta halal untuk memenuhi kebutuhan hidupnya</p><h3>maaf kalau salah</h3><p>semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}